美國司法部重罰香港瑞信 非法僱傭中國太子黨

美國司法部重罰香港瑞信非法僱傭中國太子黨

瑞信在瑞士蘇黎世總部的大門 (資料照片)

華盛頓 —
美國司法部7月5日星期四宣布，設在香港的投行瑞信(Credit Suisse)同意向司法部支付4700萬美元罰款，就司法部對瑞信以腐敗方式招聘中國高官子女的刑事調查達成解決方案。同時，瑞信還同意就司法部對相關行為的調查和起訴進行合作。

據媒體報導，美國司法部的調查主要針對瑞信從2007到2013年為贏得中國央企和國企等的生意，在亞太地區招聘中國官二代和富二代以換取投資機會或政策優惠。

英國金融時報2013年報導稱，中國前總理溫家寶的女兒溫如春曾在瑞信擔任過中國投行部主席。在瑞信工作之前，溫如春曾任職雷曼兄弟公司。

同時，在同一案件中，瑞信集團也同美國證券交易委員會達成解決方案，同意支付近2500萬美元贏利回吐及480多萬美元的利息。

據報導，包括摩根大通在內的其他一些投行也被指控涉嫌僱傭僱傭中共太子黨以獲取商業利益。摩根大通2016年共向美國司法部和證券交易委員會支付了2.64億美元。

愛國商人救救同胞啦

抵啦，請大陸班垃圾

又贏

以腐敗方式招聘中國高官子女

如果世界冇左美帝，肯定黑暗好多。

Donald Trump 是連登仔心中的紅太陽

美帝

唔怪得成日唱好中國
原來影帝個女係到做

廢除香港關係法 攬炒 定的藍絲廢老共享蚛蟈人光榮

🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸👍👍👍👍👍👍

一廢除，第一個問責民賤聯班垃圾

香港法律

罸咁少？

執法部門一樣垃圾 (講緊X監, 金X局, 警X)
要靠外地政府執行正義

仲有ICAC, 呢D擺明係貪污啦

一陣又炒香港banker黎填數